[集思廣益] 如果你係我會比幾多家用?

比少少background先

番左一年工， 一個月搵26k，而家每個月比緊家用11k，老母知道我加左3k人工，就問: 阿仔我有得加幾多呀

老母有番pt 搵到5至6k一個月，屋企仲有一個細佬妹讀緊書，屋企住公屋，千幾蚊一個月。我冇拍拖(公屋撚冇錢又點拍拖?)

我問過佢11k夠唔夠，佢話有淨但佢都想儲下錢去旅行，我propose加到12k，我話一個月多1k一年就12k夠你去旅行啦，佢黑我面話你想點就點

我同老母關係幾好，只不過係錢銀方面成日有唔同expectation.....我成日都覺得我搵15k嘅話又會發生咩事? 我而家搵26k 同我搵15k其實分別唔大......每次一出糧冇左4成其實我覺得好大壓力 我都想要有生活唔係淨係得生存

我自己有儲開錢，亦都有打算儲多d錢然後請老母去旅行，自己平時洗貴唔高，平日番工一日用一舊水到，冇乜買衫褲個d，係有時會見到平機票去窮遊 (老母成日執住我呢個位話你去好多地方佢又冇得去，我行路一個鐘唔坐車佢又會頂唔順)

一個月我可以儲到10k，我亦都有打算第時買樓同老母一齊住，等佢有個安心，但認真要買樓都唔係咁容易....

我覺得我比12k 加老母6k =18k 個生活都唔算太差? 作為一個對屋企負責任嘅仔，比12k又夠唔夠?

假設bonus 有一個月，你又會比幾多老母?

我知道有d長，我只係想呻下老母成日話我一講起錢個人就唔同晒，其實我只係認真而唔係平時咁on99姐而家老母嬲9唔彩我

廣大嘅連登仔如果係我會比幾多家用同bonus?

0

我明白屋企等我開飯 所以唔會唔比家用

養懶晒你老母，叫你老母返ft啦

宜家26定29k

老母做左廿年主婦 係兩三年前搞離婚先要開始做野搵錢 同埋都開始老唔做得full time架喇

之後29k 一年前26k

連登標準答案：自己搬出黎住，一蚊都唔俾

咁我覺得俾12k都好夠喎

如果要搬出黎住 我寧願比11k 家用

錢落自己人袋好過益業主

4成我自問係好夠 但老母唔滿意 叫佢開價又話你想點就點 咁我點知你個standard呀

公屋窮撚思想
唔俾你儲錢=一世公屋仔

佢話我又唔係要晒你d錢 你都可以照儲架

叫佢收收皮啦
佢由細到大比咩環境你
你咪諗下比4成佢值唔值
比得多你又唔爽
比得少佢又唔滿意
根本唔會有一個平衡點

我覺得依家已經好夠 你老母又大貪左啲既

一開始做錯左個頭，好難番轉頭
養兒防老 呢種思想 收皮啦，樓主人生收得皮
家用比$5000 最盡最盡
雖然我狂屌 但我認真支持你把資金
放在讀緊書細佬妹，他們有希望，需要你幫助

錢根本唔撚係用黎去旅行，窮人生三件 學人去旅行 最多只係可以去內地三日二夜 美食團，仲要係收到$4000 政府派果陣時

一開波11K已經做衰左

好心你下次就咪俾老母知搵幾錢
我老母就相反係咁ot搵錢
我叫佢抖多d佢就話要搵多d錢俾我去買樓

認真，佢自己有返part-time，4-5 k 最多啦，自己拎啲錢去投資仲好，起碼第時有機會脫離公屋階層

細個屋企雖然環境唔好 但老母都算係比最好嘅我

以前我比11k係我覺得平衡左屋企同我自己嘅一個數，其實上年都有嘈過

如果我搵50k 比20k你又有咩所謂，問題我得26k

細佬妹讀書麻麻地

當見到搵相同人工嘅同事比3至4k 我就有d自卑

11k好撚多喇
住已經平
讀書除左書簿費 班會費 飯錢之外應該都少支出喇
仲要有啲唔係每個月交
同埋屋企飯唔係餐餐大魚大肉既話
11k比我做你呀媽我至少令個月幫你儲返3-4k

我又冇諗過要呃老母嘅.....

你老母好好呀

有呀 已經買左d股票收息

書簿費政府仲有d subsidy

我已經叫老母唔駛住咁多餸我食唔落咁多

煮**

26k果陣頂盡畀6～8k已經係極限啦
畀11k家用 你唔洗為將來儲錢？

其實你阿媽好自私 又唔諗吓係個仔努力返工賺返黎
正常屋企仲有負擔 細佬妹又未做野要供養
你阿媽仲諗去旅行 自己生唔使養啊？
細佬妹你話要生㗎咩？
你俾11k已經好多 仲叫你加好過份囉
到你娶老婆睇你阿媽依家攤大手板第時都幫唔到你㗎啦
你自己好儲多兩個錢
唔知你細佬妹幾大 如果未識照顧自己就請工人啦
5k一個月 你俾6k家用一個月
如果細佬妹搞得掂自己 咪照俾你阿媽11k
再叫你阿媽返份食蕉(11k up)
咁你阿媽一個月唔使點做就起碼有20k就好快去到旅行㗎啦

上年都嘈左好耐 諗過計過我最後屈服左話比11k 因為我預左都會升職加人工

佢永遠唔會話要幾多 唔到佢心目中嘅數就黑面

俾晒26k老母
跟住老母俾返零用錢你

但老母都唔會番full time

咪搞

如果係咁我不如再投胎算

太多了吧11k 根本用唔着咁多
頂盡比3分1 10k

老母唔滿意咪加多1k囉
你問我就頂盡比6k

你咪呃下佢話要儲錢搵對像拍拖，所以加得1k囉。

畀成11k 依家加多1k都重唔滿意
你老母都幾撚大貪

你老豆唔駛負責？

吓
點解呀
你講到你老母咁好
去返以前讀緊書
老母俾零用你洗既階段唔係最開心咩
錢係煩惱既根源
俾晒老母就岩架啦

每次出糧要㩒11k出黎 我就會眼濕濕.....

讀U 平時洗費我自己搵的，學費個時有另一個親戚support
Dse 之後就冇收過老母零用 (其實係飯錢only)

hmm 呢個一言難盡 總知佢係醫院但同時有保險cover住所以對而家呢個case 唔關事

佢都知我唔會有拖拍

原來係同道？

咁大家點睇bonus? 當有26k 你會比幾多?

小弟覺得自己好好彩。搵45k一個仙都唔洗比屋企。。。

正仆街黎，咁窮仲要生咁多害死你

咁每個人屋企環境都唔同

有錢人永遠唔會知道公屋撚係有幾慘

生左一個細佬妹姐

10k
佢再講落去就9k 8k咁減落去

做人要知足
住公屋租呀水電煤食飯 你自己計到有幾多
根本你比11k佢仲有得袋 再加埋佢自己個份錢 兩個月去一次短途/三四個月去一次遠既旅行完全唔成問題

好認真你咁樣加上去 比你識到女朋友 就算佢肯aa你負擔都會好大

孝順係好 但愚孝唔係

咩野同道? 我唔拍拖係因為毒撚兼覺得唔會比到幸福人 咁就唔好害人啦

我會比25% 算

你好有潛質跟我一齊侍奉無上天主既榮光

cut一半先講真係太貪心

唔信教 不了

我寧願你自己包起呀妹果PART, 都唔好比咁多你老母, 樓主你已經比得好多

我已經話加到1k 一年多12k 認真夠去旅行啦

屋企每日用400一個月先12k..... 我又唔覺得屋企一日用到400......

你睇返細個一日幾多零用錢咪按呢點俾家用
一日有一百
咁家用就一萬
一日得個50
家用5千就算

細佬妹正係經歷緊我以前經歷嘅野 都係得飯錢 不過佢有得去學校d交流團 我以前冇join過

大家點睇bonus 呀

有無得唔比佢知加幾多

其實有 係我on9 同佢講

下次醒水

岩岩老母同細佬妹講見到蘋果報左單倫常慘案

23歲仔比人勒死左

下次冇加得今次咁多架喇 下次唔會加家用

仲有個細既你估咁易養咩，屋企好多雜費要洗
你媽啲工又唔係穩定
不過老老豆豆12k還算合理，再少就唔好了

呢個係我一開始比11k考慮過嘅理由

但永遠唔到佢嘅expectation，我唔識點樣manage 佢嘅expectation

11k都已經好多 同佢打一份ft工冇分別
我就唔使比家用 但如果我搵29k應該最多會比6k
外加每年一次請佢去遠少少

你呢一世其實已經玩完, 個個月11k,
你唔會買得起樓, 你呢一世都唔會有老婆,
就算有你都唔會比到將來佢, 你做緊既野正正就係透支緊自己既將來.

你要去控制佢既expectations 唔係佢要就可以有

唔洗理佢既EXPECTATION, 份工又唔係佢打, 你以前都唔會有幾千蚊一個月零用LA, 佢以前比你岩岩夠洗, 你比番佢岩岩夠洗, 好FAIR, 你老母已經無番工咁多年, 依家每月萬1蚊比佢洗, 佢仲要有PT, 根本唔等錢洗, 樓主你先係有未來幾十年你過果個, 對自己好D

巴打你加比你老母
不如你幫佢儲埋到時去旅行你一炮過比仲好
但比4成家用 真係好乖仔

你既萬一蚊 加埋佢人工
分分鍾高人工過普通打工仔喎
照舊算喇

你老母有個咁撚孝順既仔洗撚儲錢咩
當佢加埋自己15k
住公屋15k會唔夠用？

唔加啦請多兩餐飯咪算
下次醒水報細數啦 家用呢d一向有加無減

不如你試下負責番交水電煤屋租，比埋你細路妹學費生活費，再比埋呀媽買餸錢，可能都唔洗多，反正住公屋用唔得你幾多。
你呀媽想去旅行就叫佢自己番工儲，養就點到要養架啦，但起碼自己拎番個權係手。
不過你計計條數先。

好在你都知自己係on9仔 唔想累人
搵26k 仲要畀老母控制住
證明on9到極

我而家同每個月搵15k 冇分別

咁大貪 11k住公屋唔計佢自己份pt都夠洗啦
你加人工關佢鬼事咩

可以點控制?

完全同意，今日養老母很偉大
明天兒女捱苦時 你都會叫你兒女放棄你
叫你兒女為未來打算，但你太年輕 大把人講答答你知，你亦冇辦法理解
總之細佬妹要幫，因為佢地有希望
阿媽$3000家用攪掂

加人工都要同阿媽講? 醒少少, 你又唔係唔知阿媽姓乜。

既然12k你已經提出咗, 就12k, 以後升職加薪靜靜雞收埋自high好啦...

比咁撚多家用，樓主有無諗過第時自己組織家庭個陣可以點生活？依家又儲唔到錢

除左on9都唔知點形容你
如果你諗住同老母過人世
唔拍拖唔結婚 俾哂26k佢又點話呀

佢話想自己儲下錢 我都話會請佢去

15k 水電煤租加3個人屋企食晚飯 加一個細佬妹讀書飯錢 加屋企雜費 應該夠?

做乜咁傻豬加左人工都同人講

我有諗過 但我老母點會肯 話我成日計埋晒d數實有我自己著數 你精佢都唔笨

計埋佢自己果份 夠哂有突

跟佢呢個比法分分鐘10 k 都唔洗 不過咁又唔肯都幾矛盾

我心目中最ideal case 係買居屋比老母 然後有老婆嘅話就買層私樓兩個一齊供

佢有個so called 佢自己儲錢嘅方案

所以係10k + 儲錢 = 1xk

洗濕左個頭真係人生已完

蠢撚過閪，明知自己老母果龍野就報憂不報喜啦

加人工又俾佢知，有bonus又俾佢知，遲下出14個糧又俾佢知？

上黎問把撚咩，問完你覺得你搞得點你老母咩？俾夠13k又好，14k又好，你已經玩撚完架喇，佢拎單報紙黎恐嚇你就知你點都搞唔到你老母

真係好ideal。有無問過你妹想唔想喺公屋除名變居屋家庭成員？到時得你供居屋你老婆肯唔肯無佢名？仲有前提係搵個有錢供得起樓又願意嫁屋企咁重負擔既公屋男人的非港女生物

自古以來要改朝換代 都需要革命

過多幾個月就同老母講你比人炒左又好 出黎同朋友做生意都好
總之你一個月得10鬆啲k 比一半人工佢做家用就算

第2條問題冇諗過
唔好話非港女生物，搵到一個正正常常嘅女仔就已經好好

佢養你時一個月有冇駛到15k？我覺得你老母把口大左d

講大話都唔係咁容易架巴打

佢冇話要15k嘅 係我話12個陣黑面姐

我中學一個月有800 定1000

你想老母定自己過得好先？
為老母好：叫佢開價，預左成世俾人當搖錢樹。另外，你有冇諗過第時細佬妹賺到錢，係咪有得減家用先？
為自己好：11k 已經好夠啦

家用邊有得減

我諗我都係會企硬最多比12k

巴打，您有冇諗過轉左工或者經濟唔好，揾少左點算

利申：揾31K，俾10K

我比5000至6000 你都要生活架 同埋好夠啦 佢都有成皮野一個月

我份工應該都算穩定嘅.....

人永遠都係想要多d唔會足夠 無論佢 我都一樣

問題係我唔識點樣令佢知道係足夠

我已經同老母講好就算考上officer
都係頂多公屋交多幾多租俾多幾多家用
總數都一定唔過10k
你26k已經話俾11k家用其實好撚過份

家用佔自己收入
1/4算正常
1/3係少少過份，超過就已經係大貪
一半係攞命
你老母呢啲就係大貪同攞命之間

你同佢講，唔夠錢再問你攞，想買咩就同你講，想去旅行就你俾
我諗佢都係想有個錢旁下身

Btw, 我而家唔會同我老母講我實際人工，當年11k我俾4千，而家28我都係俾5千
（佢另外有10k收入，我妹又有俾，所以一定夠洗）

屌，bonus係公司獎勵我表現而出俾我㗎，憑咩要我出返bonus俾老母

家用只係多謝佢養大我，而家學有所成負責養返屋企部份洗費（佢有工作而言），到佢唔做嘢先再傾

不過老老豆豆你一開始俾11k已經開柒咗個頭

同你搵差唔多 我25k比6k 都覺得唔可以再多

你11k 本來算多 但既然你有細佬妹就當幫手養埋都真係夠曬

下次加人工都唔知講唔講好 好似加人工就一定要加家用咁 無上限

細個就算拎零用都有上限啦

您只係佢的工具

利申 岩岩出份bonus成份比左老母 拎黎成家去旅行 兩老由細到大對我都好好 不過家用點都應該有上限

同埋家用的增幅只會永無止境，您加她又加，咁搵幾多又有咩意思？

咪傻啦，家用永遠唔會俾得足您老母心目中條數，最好係您成份俾哂佢

佢都開到口 係我就加1千蚊比佢算
而家比1皮 加埋佢本身5K part-time
已經一個月萬5蚊啦 計埋依食住行 1個月點都有幾千蚊儲到掛
屋企環境都咁 想去旅行咪一年去一次東南亞/大陸都夠啦
發覺好多人D呀媽都好大貪又蠢

搵緊30k 都只係俾4k到
原因係一加左就無可能減
所以只能夠慢慢加
反正佢老左有咩事係我養
俾多俾少唔會差好遠
我係你就唔加

認真，反佢檯，呢個位唔反唔得
叫佢將心比己，問吓佢你到底有冇諗過你將來點算
而家冇唔代表將來冇另一半
你份人工唔算低，但係繼續落去同打份濕鳩工冇分別
自己諗點同老母講
如果你老母唔諗你將來，咁撚自私嘅人
唔係打算就咁同佢過世呀

如果你老母會幫你投資，幫你儲錢就另計。

利申：同老母感情幾好，差唔多情況，我問佢你有冇諗過如果我跟你講咁做會點，之後佢就會收聲，諗返幾日就會示弱

我賺 45K 比 7K

啱呀，俾咁多家用更加唔會俾到幸福人

我賺45k 俾9k

公屋撚要報入息個時就

加1k比你仲咁多要求
加都咪撚加
照11k算鳩數啦

不過，加人工係唔應該比屋企知

呢到D冚家剷又唔能想比家用又要痴屋企食住

加得少我唔會講 講黎都唔會加家用比佢

咁仲比咁多家用

其實可唔可以propose 10K 加交水電媒？

會跟你個利申試下

bonus係你既
點解要比老母
佢問咪話今年無bonus/得幾舊

一切都完了

就咁睇都覺得你老母好懶
你屋企人根本係負累

有講過呀 佢話你比多d家用我可以同你一齊供 ”叫做我都有幫手吖” 同我自己供冇分別但佢有個光環

報細數啦 你26k 開19k

放心，你咁搞法唔會有老婆

我只係唔想加咁多姐

12k或唔加
兩個option俾佢自己諗

佢儲黎去旅行都on99

我講加人工個陣 順便話埋比佢聽

諗番自己真係蠢到仆街

一開始唔應該比咁多

管理期望，寧願每月比7-8千
然後新年一炮過比一筆當花紅 或者請去旅行

佢心入面又爽啲 你實際又比少啲
你比開11k 以後只能加不能減 加少啲都會嘈你

離左婚？ 老豆個筆呢

根本加人工都唔應該講

唔加

Fg 26k, 一年29k ,樓豬政府工？

我又唔會咁睇

佢只係冇能力去搵多d錢 作為一個老母我覺得佢係一個好老母

只不過佢未必識得去處理財政上嘅野

算撚數啦叫佢
首先，佢有無幫你草定筆錢比你買樓先
同埋有咩可能返份pt得個5000-6000
是旦搵份會所工坐下都有成萬蚊份啦
你比幾多佢 佢咪洗幾多囉

唔駛諗呀 仲訓緊醫院 但有保險cover

唔係

有番工仲要仔女比家用
唔係掛

你嘅價錢差唔多係一個ft嘅人工
咁多都唔知足冇辦法
老母每日只係諗借口加家用
又唔識投資
呢啲垃圾窮思想
只會敗晒啲錢
比20k都冇用

儲錢個度我諗冇

時薪得38-40個種 pt

到你真係有50k 佢就覺得20k少啦
可能直接唔翻pt等你養tim

睇你啊媽係咩人，如果你自問佢會為你打算既，比多啲家用我當14k，佢有淨會幫你儲就ok嘅。
但如果你信唔過佢，又或者啲錢最終只會用曬係你唔想咁用嘅地方，寧願keep係自己到，有需要用嘅時候你先有話事權。
結論係: 留係自己到，啊媽黑面都好，屋企有需要時你都可以俾到屋企，最穩陣

我搵15K俾5K家用，1/3已經覺得好肉赤，你仲要差唔多1/2 係時候為自己諗下啦乖仔

咁做咩工，想知邊到fg26 k ,仲升咁快

做份7仔都過萬啦

擺到明有啲養兒防老嘅心態
btw冒犯問下樓主老豆呢
睇落

20k 其實我覺得對於一個公屋家庭好足夠

似樓主一力孭起成頭家

唔自爆唔好意思

覺得5000已經好多

其實樓主試下同佢講：我計過數啦，其實每個月11k ,已經比多左，下個月開始比8k。睇下你老母會點

不過睇死樓主都唔夠膽咁講

望住銀行每個月只係多10k

黑面? 咁唔好撚加
比老母知加人工? 樓主你傻嫁?

講做邊行，都自爆？
樓豬傻撚左

老老實實
你要企你阿媽角度，再諗點反應
你阿媽會唔會係想儲錢，然後留返俾你細佬妹？
呢個好大機會，因為做大果個永遠唔會有得分，同埋你搵到錢，你細佬妹係可預見既情況下都唔會搵得好多

話洗費果啲，都唔洗信，你咁大個人，一頭家洗費幾多你知道。
一個月7000 租金水電煤雜費全包
另一筆大費用係你細佬妹，以讀中學來計，除學費外最大洗費都係交通 食飯 補習，交通預700/月，食飯$1300/月，補習預補兩科$1000/月
細佬妹兩個就6000/月
仲有電話費上網費果啲

你自己計計，好似講講下都好多

頭先都單單打打啦，
叫你老母認真搵份工好過啦。

得罪講句，
今時今日都只係搵得個6000蚊parttime，
垃圾

離左一半婚 然後訓左係醫院

點解係一半? 因為離離下出意外 完成唔到成個離婚過程

加幾多都唔會講 會比多啲 不過唔講加人工啦梗係

根本你一開始比11k 就已經有答案 唔需要再多 你肯比15佢就叫你比20
愛你老母唔等於盲從 11k既然你根本覺得夠用就企硬唔好加 當然亦唔需要d人覺 5k 咁撚刻薄

7000$ 公屋戶，你傻撚左？
Btw 細佬妹又唔係樓豬生，點解要樓豬負責？

得一個細佬妹 唔講細佬定細妹係唔想自爆

佢唔駛搭車中學係屋企隔離 食飯1000到 冇補習 平時有問題我會答佢

想問下咁多位巴打 我老豆供左我家姐去外國讀bachelor 同master 比齊生活費，依家出左黎做野3年搵緊3
皮 無比過家用 正常？最多得閒請下食飯

老豆叫過比 佢話唔夠用 我屌過佢佢話我唔知香港生活有幾多洗費 佢既生活（食好野，做gym比月費，得閒買下野 ，學日文，經常去旅行）

是否臭閪？

最好就比哂26K啦

office 工

你家姐靚唔靚
靚既話/多人溝既話，實拎錢去貼仔，叫番佢比家用，唔比就趕佢走
唔靚既話，就唔洗叫佢比家用，因為佢d錢都係拎來借

我個人認為家用一定要比 係睇幾多姐

屌家用係用黎比佢每月生活 bonus 關佢撚事咩 我都好少講粗口屌人 希望你只係假膠 如果你係認真post 真係好好檢討下

個人認為普通 但所有fd同我條女都覺得靚

報細數唔係常識來?

唔拍拖單身都要儲錢養老啦

租金2000
買送果度唔好以為少
我屋企煲一煲湯啲幾百，平時買送
洗衫廁紙牙膏 下至平時買下飲品放雪櫃
你係咪覺得平時買送好平？

有冇圖，我可以幫你睇下靚唔靚
Btw 叫番隻臭雞比家用啦，拎30k 去扮靚貼仔，都唔撚比錢屋企，去外國讀比左成200 萬佢啦

樓豬 份糧係你嘅
既然你都同意加到12k咪12k
老母唔滿意咪唔好要

咁細佬妹果part唔洗理啦
12+6 k 夠用啦
不過佢係想留返啲姐

萬二蚊減返老母人工就啱啱好啦 啲公屋師奶好鍾意比較㗎嘛 叫佢問下週邊啲人有幾多錢 btw老豆死咗？

餐餐大魚大肉咩 ， 咁人地一家4 口個d綜援戶， 一個月得1萬到， 個個月食屎？

咁撚誇張

公屋思維

睇你家用定義無咩啦
可以係以表孝心 可以係幫補下屋企 可以係養曬成頭家
你個環境我會覺得幫補下屋企就夠
但你而家係養曬成頭家咁濟
比8k好夠 但老母用咁少資源落你度就想你可以養曬成頭家 咁自私扣4k 所以比4k都夠

比盡5k

加到9k算

照除囉
11*29/26 =12.269

窮人家庭窮人思想，比十皮一個月你老母咪又係洗撚哂，你老母呢種人唔會計劃未來，只會好似寄生蟲咁將你揸乾揸淨，比三千蚊一個月都嫌多。

而你呢種行為，只係助長你老母惰性，繼續打份6千一個月既pt工，完全係害人害己

睇親呢啲Post就覺得自己好幸福

你好on9呀
根本一開始俾你老母知你幾錢人工已經係錯㗎啦！

我畢業搵25k畀3k家用
而家60k先畀4k咋

公屋一頭家你以為要好大使費？
租:1k，頂盡1500連管理費，畀夠2000
水電煤：500（除非日日煲老火湯、長開冷氣暖爐）
買餸：每日買條普通魚50內，菜一斤15內，蒸多個肉餅20，$100三個人食剩啦（另外，滾湯+30，煲湯+100）
日用品連柴米油鹽：500內（我當你同我一樣咁仆街冚家用貴嘢，厠紙用tempo沖涼洗頭用L'Occitane夠未？用埋萬字醬油沖繩黑糖有機海鹽，個個月都係$1000有找）
細佬妹飯錢車錢零用錢：飯400（維他天地每日18.5，單親家庭學咩人出街食）；車100（公屋撚讀書唔叻即係屋村中學啦，應該行路都返到學）；零用500（幫埋你正常社交每隔星期出一次街睇一次戲）

每月開支：
2000+500+3000+500+1000=8000

11000+5000-8000=8000
結論:
你老母根本每個月可以去一次台灣，
去完仲有幾千蚊儲。

仲想搵正常既女仔

你供，
你再畀錢佢一齊供，
但層樓佢名

你真係搏屌
你唔好講街邊啲乞衣？咁佢地連屎都冇得食
唔同收入有唔同洗法
去買廿隻雞翼都四十幾蚊，買條最平既魚都幾十
買菜都十幾，仲有立立雜雜 水果 米
咁唔係大魚大肉都一百蚊日，一個星期一次湯對一個普通家庭又好奢侈？樓主有話而家拎綜援冇飯開？

如果我有D咁既老母 我一定屌鳩佢

單親家庭社乜撚野交，扣返500
行路返學搭乜撚野車，搭返100

屌你 冇死

On99
你諗下佢細個投放左幾多錢係你身上
一個月有無11k

屌，我個利申簡化咗
我平時係就咁開佢波
代入你個case啦，大約會鬧有冇考慮過到底我每個月都俾1xk做家用咁我會點呀
你有冇諗過我每個月得15k左右可以用，要裝備自己，我想執正自己，想溝女，唔想單身過世呀
身邊所有同事都賺緊2x k，而家連同埋同事朋友social都成問題呀
我想有自己生活，想有時間金錢培養興趣，唔想on99咁單身過世呀

講明先，我老母比較開明，係有時唔考慮其他人

屌你我都有諗過 四捨五入咪12

一個月18k都唔撚夠洗？
夠食夠住夠去旅行添啦
公屋師奶仲咁大想頭 咁多要求

由細到大同老母講好左搵幾多都係比3分一

坦籍講你老母仲衰撚過啲港女
你被幾千蚊佢佢都一個月有萬蚊啦
俾成萬一 都算
加人工又被佢知 仲要問你佢有得加幾多 你記住你人生唔係得佢一個架 亦唔係為佢而活架 係為你自己而活架
你試下問佢如果你到時結婚生仔唔可能再俾家用佢 你睇下佢會點 老母喎 我諗佢都係要錢都唔要你有自己生活
都係個句 養兒防老或者覺得生小朋友出黎大個係養返你係老奉甚至根本知道自己第時要個小朋友照顧返自己既不如唔好生啦

買餸我諗都係100蚊日到 而家買餸都真係唔平 我都明白

生左個出黎就每月有錢收

依家係你老母一講起錢成個人唔同哂喎
華人係呢個方邊真係個思維好有問題
生個小朋友出黎唔係老奉要人大個俾返錢你架
個小朋友會大 大左有自己生活 而你係唔應該再有任何野係影響到佢既生活架

呢段簡直係我心聲

我諗佢係覺得我平時on99可以有商有量 一講錢就咁認真會分析

但我始終改變唔到佢思維

上面有個巴打講得好架 你咁樣係抹煞緊自己既將來
梗係唔係叫你跟我咁樣講 你自己improve下大家既idea 度個plan出黎得唔得呀

你咁樣就算比你搵到老婆 都好易因為個老婆覺得你對阿媽太好比說話你聽 再加你阿媽又會覺得你對老婆太好比說話你聽

做男人要識控制大局 女人係要黎錫 但唔係縱 老婆定阿媽都係咁話
只有比人縱既女人先會得寸進尺 我係女人都覺得你咁樣縱得好過份

等開飯但又等去旅行 ?
香港人係咪咁撚識計數

我會同佢講番心底嘅說話

同佢講比咁多其實我都好辛苦

FG 17k 宜家30k
家用一直維持5k
加人工姐 屋企使費無多到

我同我老母坐低計過數
佢又係啲見我加人工就要多啲錢嘅人
但聽完我計之後都理解我
假設一對情侶
男24啱啱畢業
女23
女人想30歲前生仔
即係男方最遲32歲會有小朋友
懷胎十月
當夠佢一年
即係男方31歲時要令到女方懷孕
兩人都想有兩年時間係二人世界
即係男方29歲要同女方結婚
29-24=5
男仔有五年時間可以儲錢結婚
好啦
可以計計數
求婚
結婚
過大禮
擺酒
律師
攝影
禮金
開門利是
蜜月旅行
林林總總
全部都係錢
我概括一下
大概50至60萬
然後
結咗婚住邊？
即係要有樓啦
300萬一層
當做到6成按揭
即係120萬首期
律師費厘印費等等
加埋裝修家電
我當可以平平地廿萬搞掂
即係男仔要5年內儲到200萬先結到婚
（2000000/5）/12
即係男仔要平均每個月儲3萬3
望住咁嘅前路
試問邊個唔會心灰
邊個敢生仔
邊個敢結婚扑嘢

有啲人會話咁咪旅行結婚/唔擺酒乜乜柒柒
但可能因為我仲有個妹
佢都想我妹嫁好啲
所以我叫佢將心比己
然後我老母就冇迫得我咁緊

sor 見你成篇文無講 以為死咗添 咁畀五千就夠啦

3k

33k 一個月

唔食唔訓都唔夠數喎

11/12k都夠啦，你同佢講你都有自己打算

唔好縮 企硬 驚你比阿媽惡兩惡就乜都應承

記住呀面皮唔值錢 你家用係差唔多比緊人工既一半呀 你諗下面皮重要啲定銀行多個0重要啲

個個月得返嗰十幾k
真係睇唔到將來

我當年25k，3k家用(阿媽一個人出四份量，返hea part time4k，老豆畀5k，阿哥畀3k）

我個個月儲20k以上(當中2k還non mean)，
屋企人去旅行我咪資助幾千咁囉。
啲錢儲埋買下股票外幣咁，25歲買樓，
而家三張幾嘢住緊一千呎四房喇（當然仲要供啦）

阿媽嗰啲窮人思維，
真係俾幾多佢洗幾多㗎，
唔好再加家用喇！

樓主呢種有啲百行孝為先既感覺

其實係
所以男仔想拍拖結婚嘅
就唔好咁快去
你25歲揀個18歲
到佢30你先37
你起碼有13年時間準備
會好好多

人地咁諗都正常丫
你咁長篇都冇提到贍養費
你細佬妹讀緊書，唔係由你爸爸養咩？
咁扣除細佬妹洗費
得你同你媽
你之前交人工4成，好明顯足夠有餘啦

你媽心態擺明係老來從子
諗住當你係第二任老公
榨乾你份人工
最好就上貢哂全部人工，再分零用錢俾你乍

個個月比就覺得係應份 一定要有
間唔中請佢食飯 去旅行佢仲開心

做阿媽既應該會驚啲仔女食唔飽著唔暖
會叫啲仔女儲多啲錢 而唔係不斷苛求同剝削

樓豬係百行愚孝為先
佢自己都覺得唔妥 係唔知點樣做姐

其實點解會俾佢地知自己幾錢人工

都算好架啦 有啲真係唔覺咁係唔妥仲屌返你轉頭

阿媽問到點都要答 但可以略略減少少咁講
有時又唔使太誠實

我呀媽叫我俾一半做家用。。。
利申 今年7月grad

所以佢仲有得救

報細數是常識吧

記得收好糧單 唔好比佢睇到你户口有幾錢
必要時開個新既户口 用ebanking 唔好用月結單

我就直頭唔講
不過好在我阿媽都唔問我幾錢人工既

仲有另一條路既
就係搵個價值觀差不多既女人
有啲女仔冇乜物慾
又唔洗擺酒
會輕鬆好多

我而家就係咁
女朋友冇乜物慾，已傾掂唔擺酒
求婚唔搞大龍鳳、唔買鑽戒
反而我自己想買俾佢
有少少唔好意思

你老母係連登仔最憎既港女

真, 排埋間公屋, 渣住小小錢夠過幸福美滿生活

咁係咪等於你唔使諗自己先？
咁係咪即係合理左要俾多啲錢做家用？

講真比咁多你點草錢
一個月先草一萬 一年先得十二萬咋
仲未計可能你想去下旅行又少幾皮

娶老婆又要錢 就算你外家好 剩係收你幾皮野禮金
你老婆唔擺酒 至少都同佢去個honey moon啦
去得honey moon都唔會窮遊 個度計計埋埋都成十皮
好心你就同佢傾下 自己都要草老婆本
就算唔草老婆都要草返幾個錢 有咩突發事可以用
Touchwood屋企是但一件有事入醫院都要錢架
姐係唔係唔想比 係想自己草返下幾個錢 唔為我自己未來著想 都係為佢地著想啦

有啲工既薪酬透明度好大
例如一講做老師、護士
一聽就心裡有數啦
好難暪

就算一家人 都有私隱

我答：萬幾啦
到我買樓先穿煲😂😂

所以俾多啲金做家用就理所當然了？

鑽戒就點都買
我女朋友都話唔想擺
佢屋企就婆婆嗰啲想佢擺
但佢老母就冇所謂幾開明
但問題係我老母想我擺
話要收返比出去嘅人情

認真 當你屋企唔慳住洗 平時伙食好嘅話
每個月屋企要洗15000(利申我三人家庭)
你要做屋企經濟支柱嘅話 11k真係啱啱夠
除非你阿媽轉全職 你唔洗負晒全家經濟責任
如果唔係屋企真係無咩錢淨

當然 屋企經濟責任唔應該由你去受
但你屋企嘅特殊例子 加埋你又話阿媽唔返得ft
所以負起責任都係你嘅選擇

換個角度諗
如果當你份家用要cover返你老豆嘅位置
一個家庭每月得老豆嘅11k月入同主婦6k月入
17k點會夠養起頭家(講緊飲食同洗用都舒適)

兩個女人萬零點會唔夠

好女仔！娶得過！

買鑽戒啦，五十份，閃啲嘅，
就算女友唔物質，收到都會開心的。

樓豬做office工

同埋香港好多工都underpaid
識人做老師社工都唔足point

護士都可以話要做夠幾多個月睇表現先有幾多錢

就住黎講啦

咪咁敏感啦
邊有人非黑即白
上面既討論明顯係針對緊儲錢為將來
話可以豐儉由人
唔係話有多餘錢就上貢啊

我諗你屋企人見到你買到樓 佢地都開心
有咩所謂呀

11k真心痴線

其實都係隨心, 唔想比咪唔比, 不過我傾向比
無話岩唔岩, 理唔理所當然
有餘錢咪比囉, 老母開心

佢都有叫我儲多d

不過佢都想要多d

係呀！
阿媽越老越可愛，
成日話啲錢都帶唔到入棺材，
我嘅咪即係你哋嘅？

樓上舖買啦 d e f既色都白
如果有budget不妨買閃啲
睇返女朋友手指粗唔粗啦 唔粗就唔使買太大粒 粗就買返對應好睇既size

rip

係100蚊度啦正常
同埋係越多人先會越抵
自己打理過一頭家先知開支

真, 隨心姐, 你覺得老母好, 想佢開心咪比多D囉
相反, 你都唔中意你老母既, 咁1蚊都唔比都係合理架
家庭事無絕對

比多啲佢 你又儲多啲 即係叫你唔好洗咁多
個logic好似錯錯地

我老母係好好的

除左唔識計數

阿爸呢？
如果冇阿爸果份萬一蚊只係啱啱好
我老母話我地三人家庭一個月都至少要用萬七，更何況仲有細佬妹。

講真，我就唔信為人父母會略盡自己個仔份人工，用唔晒點都會幫你儲低掛。。。更何況佢死咗之後，啲嘢都留番比你啦

啲媽媽都係會錫啲仔女多
佢見到你自己搞得掂 唔使佢擔心 佢又有得去做下自己想做既野 一定好開心

我媽成日同我講佢啲首飾留比我 唔留比新抱

感覺第日應該會婆媳大戰
樓主準備好未

扮比人炒
之後話搵份得15k既工
之後比5k佢就算鳩數

三人家庭萬七？
租金佔咗幾多？
係唔係包埋兩老返工食飯使費呀？

唔係個個父母都會儲錢㗎，
你估個個都識理財咩。

呢個都係另一個要balance 嘅位

屋企舒服的話我就人生已完 真係一世係咁先
屋企岩岩夠的話我都仲有機會向上游下

做人真係好難

食，水電煤only
佢地啱啱供滿層樓

唔係政府工學咩人講穩定
如果個大圍經濟環境一差 你點算？

我都係3人家庭

老母 我 一個細佬妹 (唔係兩個)

我問過佢 佢話有淨架

三人公屋家庭開支真係需要萬七蚊？

要啦……仲未計買衫

點解要加？
你俾家用係養父母，佢地唔係身體差左，或家庭有更大需要，點解要加？
加人工就加家用，你老母當佢有份分紅？！
好心佢就買股票等派息唔好養仔啦
你住公屋，三個人洗費，一萬家用好夠啦
你細佬/妹出身，你媽又收多份，我唔認為佢到時會減你
易加難減呀，三思呀，要堅守立場呀巴打

搵幾多都好，最盡5千

真心，
淨食、水電煤、日用品萬七真係好鬆動，
夠包埋全家早午餐外食。

到時買樓減家用又嘈多次

有淨姐係幫你儲？
我老母話至少萬7先夠食同水電煤
而且冇阿爸果份，你比呢個數，好合理
上面班人究竟點惗，5 6000 ？

慳嘅話萬2都得

淨低個d應該冇儲到 我又唔會過問去左邊

一個月儲10k你估你真係會買到樓？？

邊有可能
點用？萬2

最重要果part 你唔問
我阿媽話你呢個case 比萬二先啱啱好夠用
但你阿媽可以用淨
真心唔明

原來係你老母話，
你有無交過水電煤？有無陪阿媽買過餸？

我搬咗出去10年，
只能夠話三人家庭（唔包住）真係唔需要萬七。

會唔會要萬七咁多呀

呀媽想儲錢去旅行就叫你加家用
寧願就咁請佢去旅行
試下調返轉你中學個陣想買野就叫呀媽加零用呀

講緊屋企expense唔計我 (姐係老母加細佬妹=2個人)
一日午晚飯 200 x 30 = 6000 (晚飯100 午餐2個50)
水電煤 1500
租 1500
雜費 3000 (日用品個d)

12000 其實都夠?

個阿媽係錫你 就唔會食你隻車啦
仲話關係好
除非你無諗過結婚生仔啦
如果唔係咪繼續加囉

真係錫自己個仔既家人
其實錢夠用就得,有都儲黎第時幫呀仔買屋儲老婆啦
又帶唔到D錢落棺材

冇交過水電煤，買餸都知老母買幾多錢嘅

但我交晒屋企上網同電話費

你爸冇俾贍養費咩？
點解要計埋細佬妹？

11k 開波已經太高啦，你依家最多比9k 已經好好

我覺得每日三百蚊都夠啦，一個月9k

你老母係咪好大使費?家用加自己pt應該夠一家使費有凸，同老母傾下佢有咩大使費仲好。有可能俾人tum買落啲保險呀，基金呀...

訓左係醫院 唔駛比番佢已經好好

11k唔使加，已經好多

夜晚屋企食，唔煲湯一百三
煲湯二百
仲係學生，唔知交幾多水電煤
不過我阿媽係有文化嘅人，好注重飲食
斷估佢唔會呃我

屌你老母自己都知有問題仲俾咁撚多

俾我就俾盡5k要就要 唔要就把撚就

咁多巴打都解釋哂俾你聽 你再係咁撚樣將來即係玩鳩自己

你仲要係到扭扭擰擰話老母點撚樣好點撚樣盛係到兜兜兜

見撚到都火滾

仆你個街唔該你成世㩜撚住你老母過世啦 唔好諗咩拍拖買樓結婚生仔 費撚事害人

頭一年做野就屈個仔比高價家用
我係你第一件事就搬出去 同佢斷絕關係
呢D老母吸血鬼黎

佢完全冇責任搵錢養家 返pt 出埋你果份1x k
你比1x k 你先係一家之主 點解比佢大返轉頭
已經比咁多仲想要跟人工加 真係狂妄

傻啦
你一做野就咬你一半人工咁濟 幾時當過你自己人
袋左落佢袋 一滴都漏唔返出黎呀

樓主好好仔睇到我好慚愧

如果我屋企環境唔係咁都應該真係可以比 5 6k

你都傻仔黎 睇你都無女朋友
唔好拍拖添呀 成個裙腳仔咁
呀媽嫌你俾得少就驚到咁
你都要草錢第日成家立室搬出去
仲諗住買樓俾呀媽住
有公屋做乜要搬出去住

利申：26k俾3k家用

點解會比阿媽知你搵幾錢一個月

俾家用呢樣嘢真係好on9

明知老母睇錢咁重，加人工同老母講又係戇鳩鳩

我覺得你要問番阿媽有淨嗰d拎左去做乜
如果淨兩三千我覺得一年去一次旅行已經好夠

哇，原來係咁
咁我收返先前話伯母既言論
巴打，你咁既家庭背景
其實俾12k都好少
之前我以為你話你媽離婚
至少有贍養費養細佬妹

咁你變相代父養家
一家三口點都要15k持家啦
細佬妹又未做野
根本冇得揀
你媽話儲錢，好可能儲來退休養老、睇醫生
免得將來拎你太多家用

我鄧呀樓主你慘
你之後人生係為你阿媽而活 冇自己嘅人生

扣佢家用 10k
你試下真係扣
睇下佢重敢唔敢嘈
唔關你爸爸係咪訓緊醫院事
係伯母個心態係點
俾唔夠錢就黑面
我支持你俾錢細佬妹學下嘢好過

29k比12 13k差唔多

你本身比11k係你嘅決定 唔評論
但係喺第二個角度出發
你加人工係你努力嘅成果
加1k家用 2k自己袋 絕對合理
如果加完啲人工落曬家用到 或者多過1.5k
咁不如唔好加

學生lunch 通常唔使50，慳家可以食學校飯/帶飯，
但可以計埋阿媽一星期煲兩次湯，多除小補

水電煤1500夠畀3個月

日用品唔使3000，
3000夠成屋名牌日用品兼你老母用埋成set sk2

我覺得你好孝順啦，我會俾糧既30%當家用可能有時會同兩老食好啲。 你算俾得好多家用啦

呢個真 一頭家無可能個個月無錢淨
你阿媽無安全感正常
每月淨一兩千唔係用黎去旅行
係用黎應付突發支出
大吉利是講句 有咩大病大痛都無錢睇醫生

唔洗聽連登仔個d垃圾仇恨言論，仔女養老母根本天公地道

利申：搵12k，比9k老母

想問下樓主細路妹同伯母咩年紀？

俾盡3000

啲日用品、柴米油鹽、買餸報大數，
係每一個揸數嘅女人嘅天賦。

減家用啦，每月比五千就夠

唔使驚
快啲轉工/轉男友啦

食飯嗰到睇屋企習慣
如果有煲下湯 間中買下海鮮食咁
煤氣同伙食費都會多啲
同埋你要養起頭家 細佬妹零用錢都要你負責

真心?

同你老母講
俾俾俾 膝頭對上就大脾啦
你開頭做壞咗個頭俾11k已經失咗策啦

搵25k比緊5k我都覺得多
真係無乜將來可言...

我真係想問萬7係點計出來
住得公屋窮得嘅洗費都唔會大
唔通晚晚食飯都幾舊水咩
樓上萬7嗰位咁幸福
我諗你未試過豉油撈飯食二手薯條同埋執紙皮
我記得我自己有兩個時段有呢啲經歷
一個係98年
一個係03年
窮嘅洗費唔會大
夏天唔開冷氣好正常
甚至屋企冇冷氣都唔出奇
沖涼用儲水式電熱水爐又平過用煤氣爐
食飯夜晚去街市執賣剩嘅餸又平一大截
識買嘅
100蚊夠買一晚餸
足夠4人食
萬二點會唔夠
公屋租金貴極都係3千幾
窮就要捱架啦
屋企人之間唔可以共患難
咁邊個先可以？

老母就得一個，仲要對你咁好
你真係忍心令佢傷心失望?

一係就三口六面同佢拆清楚安撫佢，同佢講你既planning，話想儲錢買樓帶埋佢搬出去

老人家係要安全感，親生仔不如近身錢。

我有講過我嘅plan 只不過都係黑我面姐

如果你12k 比9k我只可以話我好佩服你

加人工 bonus 呢D唔應該比你老母知
只怪你太蠢

加左1k家用都黑面
同我老母一樣
貪得無厭

老母得一個，好話唔好聽，幾十歲人真係過得一日得一日。
真係唔好令佢傷心失望

0 斷絕關係，賤狗老母窮人生仔正仆街

由頭到尾萬七都係講緊好食好洗嘅家庭
唔係死慳死抵捱窮嘅家庭
你講大堆慳錢方法之後話唔洗萬七
如果樓主覺得佢喺屋企係好食好住嘅
屋企點會係捱窮嘅洗費

如果你堅持同你媽媽住，好難揾到另一半，多數女仔唔肯同奶奶住，我覺得你比得都算多，等你細佬大個岀黎做野應該可以比少d

一句講哂
你老母賊黎

3000蚊就夠啦 咁大貪

去過朋友屋企就知道自己唔算好食好住
不過我知足嘅

轉男友咪得

咁撚窮生3件，仲要咁大洗去旅行想去呢到果到，但又唔想返工，你媽懵撚左呀？

同你計下條數，你以前一家5口住公屋，水電煤食，所有資源你只係用1/5，宜家你一個養4個，佢養到你20歲，你養佢地5年就冇拖冇欠，條數找突

同你老母講，一係11k比5年，一係5k比一世，叫佢自己諗

on9 仔 你依家連私樓都租唔起

唔俾係道理 俾係心意
心意呢家野無一個標準

樓主依家搵26k 俾11k 儲10k 姐係洗費5k
老母5k+11k =有16k洗 老母洗費係三倍

我覺得俾6k己經好夠佢洗

都要睇下個老母由細到大點對自己
我覺得
過到自己就得
我老母以前成日都同我嘈家用問題
我由中6-中7開始
佢要求我返pt都要比家用
最後到宜家我都係比10%
好多人話我不孝
但我想講
我由細到大
屋企除左比基本生存嘅需要我之外
冇其他任何嘢比到我
我唔求任何物質上嘅嘢
但佢哋連當我係仔嘅愛都比唔到我
由我懂事開始就未聽過任何好說話
叫仆街仔就=叫我
好似仆街仔係我個名咁
好多人小二時仲係懵懵懂懂
但我小二時已經同自己講
今日你點對我
他朝君體也相同
所以我覺得
比家用呢家嘢對得住自己就得

返pt 都被要求畀家用，我試過，我真係試過，
講緊大學做緊兩三份兼職，其中一份月入六千，
阿媽嗰幾年發錢寒，居然叫我個個月畀六千蚊佢

我拒絕咗，然後同阿哥傾好，
讀完書每人畀三千，唔好寵壞老母。

點解開始老唔做得野啊？
無錢就要做啦

我43k 都係俾5千only, 但平日周不時會請老豆老母食飯同買野俾佢地。佢地都唔會要求更多。平時又煮埋飯幫我洗埋衫，睇黎係你老母太唔知足wo

初初搵26k 如果未扣mpf 都差唔多俾左一半糧屋企
你11k+佢自己5-6k 成頭家都有16-17k做家用
自己老母唔體諒自己 辛苦搵錢去個旅行都比佢執住黎講
住公屋租又平 應該都可以剩到錢去旅行掛?
偏偏老母又唔心足 最恐怖既係佢唔講自己想要幾多
搏你隨時講多過佢心入面個數 到時就fatfat
一唔岩心水就西你臉 真係進可攻 退可守

你開得po其實心入面都有答案覺得你最後會俾12k了事

上面啲友講老母失望

講真，樓主老母係想你講，你加幾多自己加幾多
實際最後係咪要比咁多又另一回事
佢想聽嘅聽到，之後又會話，唔好比晒佢，你自己都要儲錢架
咁就model answer 啦

作為一個家庭經濟支柱，俾幾多都唔過份，因為你份糧唔係你一個人而係一家人。最多花紅個到咪自己收埋自慰下囉。況且你老母離左婚，梗係想有多個錢係身邊，唔好怪佢啦，用唔晒嘅遲早都歸返你。做仔嘅做經濟支柱係難捱，等你細佬妹出嚟做嘢就冇咁辛苦。加油

痴撚線 住公屋俾到12k都黑你面
唔講以為佢一個月交成皮野租
你問下你老母俾多幾k家用 係咪可以幫你居住環境由公屋變做私樓囉
自從有左家庭後 成日覺得嗰啲養兒防老好仆街

On9 11K，一講錢就變個人都唔好得去邊，如果同細佬妹關係好，寧願比錢佢地學多D野，栽培下佢好過 都唔比D咁撚自私既父母。

你做錯左兩件事

1. 搵得26k就唔應該比11k人工 有加冇減呀cfu
2. 比老母知你人工幾多係on9

細佬妹幾大 有冇自己返下pt?

其實家用意義係咩

不如你試下同佢講辭咗職冇收入
暫時比唔到家用
睇下佢對你咩態度
你就知應該比幾多錢

算把啦 覆樓主把撚咩
就算俾幾多建議 佢都唔會照做㗎啦
成世注定俾個老母食住，為老母而活
我真係好撚憎啲愚孝撚，又要怨又唔敢反抗
自己父母心地又唔好，又唔為自己着想，淨係想響仔女身上拎盡着數，唔諗下佢哋嘅將來
養兒防老嘅仆街，累撚晒自己仔女嘅一生
但呢個世界又真係有樓主呢種人，聽晒自己父母話，要乜比乜
一個願打一個願挨，勸黎把撚咩
乖乖地做工具人，過埋呢世咪算囉，唔好諗住溝女啦，咪撚害人
我係女都唔會同你捱喇蠢撚到死

比我就減家用啦
比咁多仲要黑面

你問下自己 你老母係一個咩類型既人 佢對你同啲細佬妹點 諗完你就知應該比幾多

比幾多家用你可以再deal ，但希望你每年儲到十萬

明知自己老母睇錢咁重，加人工仲比佢知，你真係傻傻地，同埋你細佬妹幾大？你咁既環境仲要計定第時佢地讀書拎唔拎到學資果d 野wo , 我估到時佢d 讀書d 錢都係要你出曬，你呀媽會照收家用

你每個月俾12k 佢幫你儲定係洗晒佢先
當你有朝一日要結婚，唔夠首期同擺酒，問佢拎返50萬當借佢會唔會俾先

拉暈黎計
你老母收入有既錢同你差唔多
如果屋企有私樓比多d都話ok
始終間屋最後都係比你
公屋就算鳩數啦
最多以後租水電煤你交再加兩三千比老母
起碼d數你自己清楚
唔係比曬老母大花筒洗曬

12都畀多啦
睇返大學生畢業數據
非專科大學生都冇18k
佢憑咩收18k一個月
佢唔返工都同大學生底層差唔多

香港地真係戇鳩鳩
即係啲闊太就靠老公啲股票基金收息都幾廿萬一個月任佢洗
窮太就靠仔水畀家水又任佢洗
有塊閪就畀人屌等人養
點解咁多呢啲臭閪
如果我老婆係咁撚懶又閪嘅話，一早休左佢

覺得自己養大個仔好應份享受下
唔諗下人地以後冇得住幾撚慘

自己俾唔到資源下一代, 而家下一代靠自己, 你又拖佢後腳

養大你還養大你,
改不了華人十個有九個係狗的現實

你老母同我老母一撚樣，第一年出黎做野我得11k, 佢要我比5k, 自此之後，我知道唔可以比老母知我揾幾多， 佢而家以為我揾15k, 照比6k 佢

我只會比人工既20%

養兒防老